【茶記通粉秘密】茶餐廳通粉用中低價本地貨 全部一早淥定 腍到冇口感

上茶餐廳吃早餐，或多或少也會吃到火腿通粉。一碗好的火腿通粉，火腿絲份量多、通粉爽彈有口感、湯底清徹不油。其實都只是茶餐廳出品而已，一份早餐賣三四十元，又有多士、炒蛋加飲品，還要求這麼多嗎？所以不少人只求有一碗品質過得去，不要腍到毫無口感的通粉，已很心滿意足。

不過坊間有不少茶餐廳的出品求求其其，通粉腍到好像漿糊一樣。有不願開名和上鏡、曾經在大小茶餐廳任職過不同崗位的X先生，則揭開茶記通粉秘密。他指出所有茶餐廳為求速度要快，廚房師傅會在營業前半小時在廚房準備，把早餐的粉麵一早灼好。「坊間煮通粉的方法，是先將通粉煮到全熟，然後將一個個通粉預先放在碗中，有單來的時候就舀一殼湯，之後便出餐。」這樣一來，就可以節省時間，方便師傅出餐。

加上，即使這碗火腿通粉已向客人奉上，客人也未必立刻食，令通粉吸得太多湯，腍上加腍。「我們觀察到客人的習慣，通常也先食多士和炒蛋，所以要預時間，客人不會立刻食（通粉）。如果煮到熟透，到客人放入口的時候，一定會好腍。」

為了控制成本，大部份茶餐廳也會選購中低價的本地貨，所以通粉是腍到毫無口感，抑或爽到有咬口，全靠師傅的手勢和對時間的掌握。「我們的做法，一開頭只會將通粉煮到八九成熟，不會把通粉灼到全熟。假設有客人點單，我們才把通粉再煮，一般再煮，也是20秒內。」

編採：《飲食男女》

茶記=香港撚就文化

暫時覺得仲入到口既通粉係澳牛先食到

茶記啲通粉意粉真係好難食
話佢哋淋曬咁難食就比人話係香港特色

所以點解公仔面咁唔健康都係人氣最高

因為其他選擇真係好劣

公仔麵除左油多左啲之外有幾唔健康

真

唔換丁麵 會食到個人無乜表情

成日都驚個師傅會唔用丁麵，偷偷地用返普通麵
所以我會望住佢煮

一份早餐賣三四十元，又有多士、炒蛋加飲品，還要求這麼多嗎
講到好似好抵咁
唔覺意好撚貴唔合理架咩

作為廚師對食物出品有要求唔係基本咩
係得香港做飲食先會咁

之前見canteen果啲來貨係已經烚好左

寧願食辛辣麵

dllm